%versi 2 (8-10-2016) 
\chapter{Pendahuluan}
\label{chap:intro}
   
\section{Latar Belakang}
\label{sec:label}

%Bagian ini akan diisi dengan apa yang melatarbelakangi pembuatan template skripsi ini.
%Termasuk juga masalah-masalah yang akan dihadapi untuk membuatnya, termasuk kurangnya kemampuan penguasaan \LaTeX{} sehingga template ini dibuat dengan mengandalkan berbagai contoh yang tersebar di dunia maya, yang digabung-gabung menjadi satu jua.
%Bagian lain juga akan dilengkapi, untuk sementara diisi dengan lorem ipsum versi bahasa inggris.

\par BlueTape merupakan aplikasi berbasis \textit{web} yang berfungsi mengolah beberapa kebutuhan administrasi fakultas secara \textit{paperless} yang digunakan dalam lingkungan FTIS UNPAR.  Aplikasi ini mempunyai fitur untuk manajemen transkrip nilai, perubahan kuliah dan jadwal dosen. \textit{Framework} yang digunakan dalam aplikasi BlueTape ada dua yaitu \textit{CodeIgniter} dan \textit{Zurb Foundation}.  \par
Foundation adalah kerangka kerja atau \textit{Framework }  untuk semua perangkat, media, dan semua aksesibilitas. Foundation adalah bagian dari \textit{front-end framework}  yang responsif dan membuatnya mudah untuk merancang situs web, aplikasi, dan email yang responsif dan indah yang terlihat baik di perangkat mana pun. Foundation bersifat semantik, mudah dibaca, fleksibel, dan sepenuhnya \textit{customizable}.
\cite{zurbfoundation:17}.\par
Sejak Bootstrap diluncurkan pada Agustus 2011, \textit{framework} ini mulai populer. Bootstrap telah berkembang sepenuhnya menjadi proyek yang digerakkan oleh CSS untuk menggunakan sejumlah plugin JavaScript dan ikon yang sejalan dengan \textit{forms} dan \textit{buttons}. Pada dasarnya, ini memungkinkan untuk mendesain web yang responsif dan memiliki fitur grid 12-kolom, 940px-lebar yang kuat. Salah satu yang menarik adalah \textit{build tool} di situs web Bootstrap, di mana \textit{developer} dapat menyesuaikan pembangunan sesuai dengan kebutuhan \textit{developer}, seperti memilih fitur CSS dan JavaScript yang ingin disertakan dalam situs. \cite{bootstrap:19}\par
Pada skripsi ini akan dirubah keseluruhan  antarmuka untuk setiap modul yang ada di dalam aplikasi BlueTape menggunakan \textit{framework} Bootstrap 4. Saat ini, setiap view menggunakan template yang menampilkan nama \textit{module}, menu navigasi, dan \textit{flash message} (bila diperlukan).


\section{Rumusan Masalah}
\label{sec:rumusan}
Rumusan masalah yang akan dibahas dalam penelitian ini:
\begin{enumerate}
	\item Bagaimana merubah \textit{template} manajemen cetak transkrip, manajemen perubahan kuliah dan manajemen jadwal dosen dari framework \textbf{Zurb Foundation} ke \textbf{Bootstrap 4}
	\item Bagaimana mengimplentasikan \textit{plugin} yang tersedia di dalam \textit{Bootstrap 4}.
\end{enumerate}

\section{Tujuan}
\label{sec:tujuan}
Tujuan yang ingin dicapai dalam penelitian ini :

	\begin{enumerate}	
	\item Merubah \textit{template} cetak transkrip nilai, \textit{template} manajemen cetak transkrip, \textit{template} perubahan kuliah, \textit{module} manajemen perubahan kuliah, \textit{modul} entri jadwal dosen dan \textit{module} lihat jadwal dosen dengan \textit{framework Bootstrap 4}.
	\item Mengimplentasikan \textit{plugin} yang tersedia dalam \textit{library} Bootstrap 4.
	\end{enumerate}

\section{Batasan Masalah}
\label{sec:batasan}
%Untuk mempermudah pembuatan template ini, tentu ada hal-hal yang harus dibatasi, misalnya saja bahwa template ini bukan berupa style \LaTeX{} pada umumnya (dengan alasannya karena belum mampu jika diminta membuat seperti itu)
%
%\dtext{8}
Dalam penelitian ini ditetapkan batasan-batasan masalah sebagai berikut.
\begin{enumerate}	
	\item Aplikasi ini tidak merubah struktur database dan file yang berisi fungsi-fungsi CRUD.
	\item Aplikasi ini tidak menambah tampilan baru, hanya merubah penggunaan framework \textit{Zurb Foundation} sesuai dengan tampilan yang sudah ada menggunakan \textit{Bootstrap 4}
	\end{enumerate}		


\section{Metodologi}
\label{sec:metlit}
%Tentunya akan diisi dengan metodologi yang serius sehingga templatenya terkesan lebih serius.
%
%\dtext{9}
Metode penelitian yang digunakan dalam skripsi ini adalah :
\begin{enumerate}
	\item Studi literatur memahami mengenai :
	\begin{enumerate}
		\item \textit{framework} CodeIgniter
		\item \textit{framework} Bootstrap 4
		\item \textit{framework} Zurb Foundation dan plugin - plugin nya.
	\end{enumerate}
	\item  Membangun antarmuka sesuai tampilan website BlueTape. Proses pembuatan antarmuka dibagi menjadi 3 tahap :
	\begin{enumerate}
		\item Analisis tampilan antarmuka website BlueTape
		\item Perancangan tampilan antarmuka
		\item Implementasi		
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


\section{Sistematika Pembahasan}
\label{sec:sispem}
%Rencananya Bab 2 akan berisi petunjuk penggunaan template dan dasar-dasar \LaTeX.
%Mungkin bab 3,4,5 dapt diisi oleh ketiga jurusan, misalnya peraturan dasar skripsi atau pedoman penulisan, tentu jika berkenan.
%Bab 6 akan diisi dengan kesimpulan, bahwa membuat template ini ternyata sungguh menghabiskan banyak waktu.
Untuk penulisan skripsi ini akan dibagikan dalam 6 bab sebagai berikut :
\doublespacing
\begin{singlespace}
\noindent Bab Pendahuluan \\
Bab 1 menjelaskan mengenai latar belakang, rumusan masalah, tujuan, batasan masalah, metodologi penelitian dan sistematika penulisan.
\end{singlespace}

\begin{singlespace}
\noindent Bab Landasan Teori \\
Bab 2 berisi dasar-dasar teori pembuatan antarmuka BlueTape. Dasar-dasar teori yang digunakan diantaranya adalah pemrograman PHP, \textit{framework CodeIgniter}, \textit{framework Zurb Foundation}, \textit{framework Bootstrap 4}.
\end{singlespace}

\begin{singlespace}
\noindent Bab Analisis \\
Bab 3 berisi analisis antarmuka yang sudah ada.
\end{singlespace}

\begin{singlespace}
\noindent Bab Perancangan antarmuka \\
Bab 4 berisi mengenai isi program dan perancangan kelas - kelas program.
\end{singlespace}

\begin{singlespace}
\noindent Bab Implementasi \\
Bab 5 membahas mengenai pembuatan template utama aplikasi BlueTape yaitu , pembuatan menu aplikasi dan hasil eksekusi tampilan aplikasi. 
\end{singlespace}

\begin{singlespace}
\noindent Bab Kesimpulan dan saran.\\
Bab 6 berisi kesimpulan setelah mengerjakan skripsi ini dan saran yang diberikan.
\end{singlespace}